In haar omgang met de mens heeft het lot nooit haar rekeningen gesloten.
Er zijn momenten, zeggen psychologen, wanneer de passie voor de zonde, of want wat de wereld zonde noemt, domineert dus een natuur die elke vezel van het lichaam, zoals elke cel van de hersenen, lijkt instinctief angstig te zijn impulsen.
Mannen en vrouwen verliezen op zulke momenten de vrijheid van hun Will!
Ze gaan naar hun vreselijke einde als automaten bewegen.
Keuze is van hen worden afgenomen en het geweten wordt gedood of, als het leeft alles, leeft maar om rebellie zijn fascinatie en ongehoorzaamheid te geven charme  Voor alle zonden, zoals theologen vermoeide ons niet te herinneren, zijn zonden van ongehoorzaamheid.
